\newcommand*{\titel}{Entwurf und Umsetzung einer Schnittstelle zur Steuerung von Schrittmotoren eines CNC-Frässystems über CAN-Bus und MATLAB}
\newcommand*{\autor}{Patrick Hanner}
\newcommand*{\hochschule}{Hochschule Pforzheim}
\newcommand*{\fakultaet}{Fakult\"{a}t f\"{u}r Technik}
\newcommand*{\studiengang}{Elektrotechnik / Informationstechnik}
\newcommand*{\matrikelNr}{315306}
\newcommand*{\fachsemester}{Acht}
\newcommand*{\abgabeTermin}{30.08.2020}
\newcommand*{\erstPruefer}{Prof. Dr.-Ing. Alexander Hetznecker}
\newcommand*{\zweitPruefer}{Prof. Dr.-Ing. Frank Niemann}
\newcommand*{\betreuer}{Timo Schwab / Andreas Reber}
\newcommand*{\ort}{Pforzheim}